[
  {
    "question_text": "Où se trouve le piton de la Fournaise ?",
    "correct_answer": "La Réunion",
    "incorrect_answers": [
      "La Guadeloupe",
      "L’île Maurice",
      "La Martinique",
      "La Guyane"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Où se situe Gandrange ?",
    "correct_answer": "En Moselle",
    "incorrect_answers": [
      "En Meuse",
      "À Paris",
      "En Picardie",
      "En Nord-Pas-de-Calais"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Valparaiso est une ville :",
    "correct_answer": "Du Chili",
    "incorrect_answers": [
      "De la pointe bretonne",
      "De l’extrémité sud du continent américain",
      "De l’extrémité sud du continent africain",
      "Proche de Gibraltar"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Parmi ces bacilles, lequel n’existe pas ?",
    "correct_answer": "Le bacille d’Arsonval",
    "incorrect_answers": [
      "Le bacille de Hansen",
      "Le bacille de Yersin",
      "Le bacille de Koch",
      "Le bacille du charbon"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Trouvez l’intrus :",
    "correct_answer": "Haute-Vienne",
    "incorrect_answers": [
      "Deux-Sèvres",
      "Vienne",
      "Charente",
      "Charente-Maritime"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Les quatre autres appartiennent historiquement à la région Poitou‐Charentes, alors que la Haute‑Vienne fait partie du Limousin.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Dans le nom de l’indice boursier CAC 40, que signifie CAC ?",
    "correct_answer": "Cotation assistée en continu",
    "incorrect_answers": [
      "Calcul des actions comptables",
      "Cote des actions capitalisées",
      "Cotation actionnariat créance",
      "Crédit d’actifs comptables"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "À quel auteur doit-on Vie de Rancé ?",
    "correct_answer": "Chateaubriand",
    "incorrect_answers": [
      "Châteaubriant",
      "France",
      "Barjavel",
      "Allais"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel ouvrage commence par la phrase suivante : « Aujourd’hui maman est morte. Ou peut-être hier, je ne sais pas. »",
    "correct_answer": "L’étranger d’Albert Camus",
    "incorrect_answers": [
      "Vipère au poing d’Hervé Bazin",
      "Sodome et Gomorrhe de Marcel Proust",
      "Le château de ma mère de Marcel Pagnol",
      "Au bonheur des dames d’Émile Zola"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "À quel personnage historique attribue-t-on cette phrase : « J’y suis, j’y reste ! »",
    "correct_answer": "Pierre Cambronne",
    "incorrect_answers": [
      "Patrice de Mac-Mahon",
      "Napoléon 1er",
      "Albert Lebrun",
      "François Mitterrand"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Cette phrase est traditionnellement attribuée à Pierre Cambronne, même si son authenticité est discutée.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel est le compositeur de la sonate pour piano La Pathétique ?",
    "correct_answer": "Ludwig van Beethoven",
    "incorrect_answers": [
      "Johannes Brahms",
      "Franz Schubert",
      "Claude Debussy",
      "Frédéric Chopin"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Combien compte-t-on de personnes atteintes du SIDA dans le monde ? (valeur approchante)",
    "correct_answer": "35 millions",
    "incorrect_answers": [
      "5 millions",
      "20 millions",
      "50 millions",
      "10 millions"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Selon les estimations approximatives diffusées dans certains quiz.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Combien d’articles compte la Déclaration des droits de l’homme et du citoyen de 1789 ?",
    "correct_answer": "17",
    "incorrect_answers": [
      "500",
      "10",
      "1 seul",
      "12"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Parmi ces travaux d’Hercule, trouvez l’intrus.",
    "correct_answer": "Libérer Eurydice et Orphée des Enfers",
    "incorrect_answers": [
      "Tuer l’Hydre de Lerne",
      "Abattre les oiseaux du lac Stymphale",
      "Nettoyer les écuries d’Augias",
      "Dompter les cavales de Diomède"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Ce travail ne fait pas partie des douze travaux d’Hercule.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Où se situerait actuellement la Carthage de l’Antiquité ?",
    "correct_answer": "En Tunisie",
    "incorrect_answers": [
      "En Grèce",
      "En Turquie",
      "En Libye",
      "En Égypte"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Carthage se trouvait près de l’actuelle Tunis.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qui sont les deux présidents de la IVe République française ?",
    "correct_answer": "Vincent Auriol et René Coty",
    "incorrect_answers": [
      "Félix Faure et Gaston Doumergue",
      "Charles de Gaulle et Georges Pompidou",
      "Charles de Gaulle et Gaston Doumergue",
      "Félix Faure et René Coty"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Le massacre de la Saint-Barthélemy a eu lieu en 1572, sous le règne de :",
    "correct_answer": "Charles IX",
    "incorrect_answers": [
      "Henri III",
      "François II",
      "Louis XIII",
      "Henri IV"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Le Conseil de sécurité des Nations unies comprend :",
    "correct_answer": "5 pays membres permanents",
    "incorrect_answers": [
      "4 pays membres permanents",
      "Aucun pays membre permanent",
      "3 pays membres permanents",
      "7 pays membres permanents"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Les cinq permanents étant : les États-Unis, le Royaume-Uni, la France, la Russie et la Chine.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Combien existe-t-il de grands chelems dans le tennis professionnel ?",
    "correct_answer": "4",
    "incorrect_answers": [
      "2",
      "6",
      "3",
      "5"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Les quatre tournois du Grand Chelem.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel signe astrologique se situe entre le 22 décembre et le 20 janvier ?",
    "correct_answer": "Capricorne",
    "incorrect_answers": [
      "Verseau",
      "Lion",
      "Sagittaire",
      "Scorpion"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Dans quelle ville a eu lieu le festival international du film policier jusqu’en 2007 ?",
    "correct_answer": "Angoulême",
    "incorrect_answers": [
      "Cannes",
      "Cognac",
      "Deauville",
      "Avignon"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quelle est la durée d’un mandat des membres du Sénat aux États-Unis ?",
    "correct_answer": "6 ans",
    "incorrect_answers": [
      "2 ans",
      "5 ans",
      "9 ans",
      "4 ans, comme le mandat du Président"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "En France, sous la Ve République, qu’appelle-t-on un ministre d’État ?",
    "correct_answer": "Un ministre ayant une prééminence protocolaire",
    "incorrect_answers": [
      "Un ministre ayant son propre portefeuille ministériel",
      "Un ministre ayant un portefeuille lié aux fonctions régaliennes",
      "Un secrétaire d’État autonome",
      "Un ministre ayant 2 portefeuilles ministériels"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Ce titre confère un rang supérieur et une importance symbolique particulière.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "De quel roi de France la salamandre est-elle l’emblème ?",
    "correct_answer": "François Ier",
    "incorrect_answers": [
      "Louis XII",
      "Henri IV",
      "Charles IX",
      "Louis XIV"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qui a composé West Side Story ?",
    "correct_answer": "Bernstein",
    "incorrect_answers": [
      "Poulenc",
      "Gershwin",
      "Ravel",
      "Smetana"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Leonard Bernstein est le compositeur de ce célèbre musical.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Lors des compétitions officielles au judo, combien obtient-on de points pour un Waza-ari ?",
    "correct_answer": "5 points",
    "incorrect_answers": [
      "10 points",
      "200 points",
      "7 points",
      "50 points"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Dans ce quiz, c’est la valeur attribuée à un Waza-ari.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "En quelle année le pacte de l’OTAN a-t-il été signé ?",
    "correct_answer": "1949",
    "incorrect_answers": [
      "1947",
      "1951",
      "1948",
      "1950"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qu’est-ce que le Dow Jones Euro Stoxx 50 ?",
    "correct_answer": "L’indice des 50 plus grandes entreprises européennes",
    "incorrect_answers": [
      "Un indice boursier des 50 plus grosses entreprises américaines",
      "Une entreprise qui recense 50 valeurs boursières de référence",
      "L’équivalent du CAC 40 depuis la création de l’euro",
      "Un lobbying de 50 grandes entreprises européennes"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel pays est la première puissance économique d’Europe ?",
    "correct_answer": "Allemagne",
    "incorrect_answers": [
      "Italie",
      "Royaume-Uni",
      "Luxembourg",
      "France"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel fleuve traverse Bagdad, capitale de l’Irak ?",
    "correct_answer": "le Tigre",
    "incorrect_answers": [
      "le Tibre",
      "le Nil",
      "l’Euphrate",
      "le Tage"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "À quel mouvement littéraire peut-on rattacher Émile Zola ?",
    "correct_answer": "Naturalisme",
    "incorrect_answers": [
      "Néoclassicisme",
      "Surréalisme",
      "Romantisme",
      "Symbolisme"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quelle est la fleur préférée du Petit Prince de Saint-Exupéry ?",
    "correct_answer": "La rose",
    "incorrect_answers": [
      "La tulipe",
      "La capucine",
      "La primevère",
      "Le lys"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Parmi ces ouvrages, lequel est de Harold Pinter, prix Nobel de littérature en 2005 ?",
    "correct_answer": "No Man’s Land",
    "incorrect_answers": [
      "Le voyage intérieur",
      "Le voyage de Gulliver",
      "Le premier accroc coûte deux cents francs",
      "Confessions d’un enfant du siècle"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "En Bourse, qu’est-ce qu’un O.P.C.V.M. ?",
    "correct_answer": "Organismes de Placements Collectifs en Valeurs Mobilières",
    "incorrect_answers": [
      "Organisme Performant de Consommation à Valeur Modulable",
      "Organe de Popularisation des Comptes à Valeurs Marchandes",
      "Opacité des Placements Concurrentiels des Valeurs Mobilières",
      "Opération de Placement Concentré sur les Valeurs Modulables"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Lequel de ces pays d’Europe a la plus grande superficie ?",
    "correct_answer": "Le Portugal",
    "incorrect_answers": [
      "La Suisse",
      "L’Irlande",
      "Le Danemark",
      "L’Autriche"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Avec environ 92 000 km², le Portugal est plus étendu que l’Autriche proposée ici.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel écrivain est l’auteur de Crime et châtiment ?",
    "correct_answer": "Dostoïevski",
    "incorrect_answers": [
      "Gogol",
      "Tolstoï",
      "Tourgueniev",
      "Tchekhov"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "L’expression « à brûle-pourpoint » signifie :",
    "correct_answer": "Sans prévenir et sans préparation",
    "incorrect_answers": [
      "En détruisant tout sur son passage",
      "Avec désintérêt",
      "Avec parcimonie",
      "En prenant des risques"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel est le nom du lieu de la Bourse de Paris ?",
    "correct_answer": "Palais Brongniart",
    "incorrect_answers": [
      "Palais Bourbon",
      "Palais Garnier",
      "Palais du Luxembourg",
      "Palais de Chaillot"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel est le nom de l’actuel secrétaire général de l’ONU ?",
    "correct_answer": "Ban Ki-moon",
    "incorrect_answers": [
      "Koffi Annan",
      "Le président des USA",
      "Boutros Boutros-Ghali",
      "Trygve Lie"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Ce quiz semble avoir été conçu avant l’entrée en fonction d’António Guterres en 2017.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Le 19 avril 2010 l’humanitaire français Michel Germaneau a été enlevé au Niger par le groupe terroriste AQMI, puis exécuté le 22 juillet 2010. Que signifie le sigle francisé AQMI ?",
    "correct_answer": "Al-Qaïda au Maghreb Islamique",
    "incorrect_answers": [
      "Association Qatarie et Maghrébine Internationale",
      "Al-Qaïda Musulmans Indépendants",
      "Association Qatarie et Maghrébine Idéologique",
      "(Option non traduite : “Ce sigle n’est qu’un code pour l’armée sans traduction précise”)"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Le groupe Volkswagen …",
    "correct_answer": "a triché concernant la consommation de ses véhicules diesel",
    "incorrect_answers": [
      "est le leader mondial de la vente automobile en 2015",
      "a été fondé en 1987",
      "a pour président actuel Martin Winterkorn",
      "a été fondé par Ferry Porsche"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qui est le chef de l’État afghan jusqu’en 2014 ?",
    "correct_answer": "Hamid Karzaï",
    "incorrect_answers": [
      "Il n’y en n’a pas depuis 2001.",
      "Les Talibans",
      "Mahmoud Ahmadinejad",
      "Mohammed Nadjibullah"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quelle proposition est incorrecte concernant le petit Alan Kurdi.",
    "correct_answer": "C’est un jeune Turc",
    "incorrect_answers": [
      "Il est retrouvé mort sur une plage turque",
      "Sa photo a eu un impact sur la politique migratoire européenne",
      "Son père a été mis en examen",
      "Il a été retrouvé mort sur la plage de Bodrum"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Alan Kurdi était un enfant syrien, non turc.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "De quand date la retraite à 60 ans ?",
    "correct_answer": "1945, avec la création de la Sécurité sociale",
    "incorrect_answers": [
      "1910, date de la création de la retraite par capitalisation obligatoire",
      "1936, avec le Front populaire",
      "1941, date de la création de la retraite par répartition obligatoire",
      "1981, après l’élection de François Mitterrand"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qui est Premier ministre du Royaume-Uni en juin 2020 ?",
    "correct_answer": "Boris Johnson",
    "incorrect_answers": [
      "Margaret Thatcher",
      "Joe Biden",
      "David Cameron",
      "Tony Blair"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qui a succédé à Luiz Inácio Lula da Silva à la présidence de la république brésilienne ?",
    "correct_answer": "Dilma Rousseff",
    "incorrect_answers": [
      "Fernando Henrique Cardoso",
      "Hugo Chavez",
      "Personne, Lula est toujours président.",
      "Michelle Bachelet"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Combien compte-t-on de départements en France ?",
    "correct_answer": "101",
    "incorrect_answers": [
      "95",
      "99",
      "96",
      "100"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "En comptant les départements d’outre‑mer.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Myriam El Khomri …",
    "correct_answer": "a proposé une réforme du droit du travail",
    "incorrect_answers": [
      "est ministre de l’Économie en France sous le gouvernement Valls",
      "a remplacé en 2015 Michel Sapin",
      "a été maire de Paris",
      "est également porte-parole du Gouvernement"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Elle fut ministre du Travail et proposa d’importantes réformes.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel est le nom de l’actuel Premier ministre d’Israël ?",
    "correct_answer": "Benyamin Netanyahou",
    "incorrect_answers": [
      "Hitzhak Rabin",
      "Yasser Arafat",
      "Ariel Sharon",
      "Mahmoud Abbas"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qui a remporté la coupe d’Europe des nations 2012 en football ?",
    "correct_answer": "l’Espagne",
    "incorrect_answers": [
      "La France",
      "l’Allemagne",
      "l’Italie",
      "Le Portugal"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "À quel metteur en scène doit-on la pièce Sur le concept du visage du fils de Dieu qui a fait polémique en 2012 ?",
    "correct_answer": "Romeo Castellucci",
    "incorrect_answers": [
      "Antonin Artaud",
      "Jérôme Savary",
      "Jean Vilar",
      "Andres Serrano"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "En quelle année a eu lieu la première édition des Jeux paralympiques ?",
    "correct_answer": "1960",
    "incorrect_answers": [
      "1948",
      "1952",
      "1968",
      "1976"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Les premiers Jeux paralympiques officiels se sont tenus à Rome en 1960.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel est le nom de la femme d’Abraham ?",
    "correct_answer": "Sarah",
    "incorrect_answers": [
      "Rébecca",
      "Ève",
      "Soraya",
      "Rachel"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Dans la Bible, la femme d’Abraham s’appelle Sarah.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel chanteur surnomme-t-on le Boss ?",
    "correct_answer": "Bruce Springsteen",
    "incorrect_answers": [
      "Billy Idol",
      "Michael Jackson",
      "Mick Jagger",
      "Elvis Presley"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Bruce Springsteen est connu sous le surnom de \"The Boss\".",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "L’expression « creuser sa fosse avec ses dents » signifie ?",
    "correct_answer": "Faire tout ce qui est mauvais pour la santé",
    "incorrect_answers": [
      "Avoir les dents qui avancent",
      "Altérer sa santé par des excès de table",
      "Se suicider",
      "Avoir une piètre opinion de soi"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "L’expression évoque l’idée de se compromettre soi-même en adoptant des comportements autodestructeurs.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Comment appelle-t-on un collectionneur de jeux ?",
    "correct_answer": "Un ludophiliste",
    "incorrect_answers": [
      "Un nanipabulophiliste",
      "Un xylophile",
      "Un philatéliste",
      "Un fabophiliste"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Le terme \"ludo\" fait référence aux jeux.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "De quelle origine est la chanteuse Björk ?",
    "correct_answer": "Islandaise",
    "incorrect_answers": [
      "Norvégienne",
      "Suédoise",
      "Finlandaise",
      "Esquimaude"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Björk est originaire d’Islande.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qui a écrit Le Crève-Cœur ?",
    "correct_answer": "Boris Vian",
    "incorrect_answers": [
      "Jerome David Salinger",
      "Jacques Prévert",
      "Jean Giono",
      "Louis Aragon"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Boris Vian est l’auteur associé à ce titre dans le cadre de ce quiz.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel est le nom du compositeur de Pierre et le loup ?",
    "correct_answer": "Prokofiev",
    "incorrect_answers": [
      "Rossini",
      "Stravinski",
      "Ravel",
      "Saint-Saëns"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "\"Pierre et le loup\" a été composé par Sergei Prokofiev.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "En quelle année Le Dictateur, célèbre film de Charlie Chaplin, est-il sorti pour la première fois sur les écrans ?",
    "correct_answer": "1940",
    "incorrect_answers": [
      "1935",
      "1942",
      "1944",
      "1946"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "\"The Great Dictator\" de Chaplin est sorti en 1940.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qu’est-ce qu’un incipit ?",
    "correct_answer": "Un début de texte",
    "incorrect_answers": [
      "Une inscription finale",
      "Un ouvrage non relié",
      "La quatrième de couverture d’un roman",
      "Un exorde"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "L’incipit désigne le commencement d’un texte.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Où se situe le siège de l’OTAN ?",
    "correct_answer": "Bruxelles",
    "incorrect_answers": [
      "Genève",
      "New York",
      "Strasbourg",
      "Londres"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Le siège de l’OTAN est à Bruxelles.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Dans quel sport Louison Bobet s’est-il illustré ?",
    "correct_answer": "Le cyclisme",
    "incorrect_answers": [
      "Le tennis",
      "Le football",
      "L’athlétisme",
      "La natation"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Louison Bobet était un coureur cycliste de renom.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel est l’être imaginaire, mi‐homme, mi‐cheval, apparaissant dans la mythologie grecque ?",
    "correct_answer": "Centaure",
    "incorrect_answers": [
      "Cerbère",
      "Titan",
      "Cyclope",
      "Satyre"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Le centaure est mi‐homme, mi‐cheval.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Le premier numéro du journal français Le Monde a paru en :",
    "correct_answer": "1944",
    "incorrect_answers": [
      "1918",
      "1946",
      "1958",
      "1960"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Le Monde a fait sa première apparition en 1944.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Mettez ces philosophes dans l’ordre chronologique.",
    "correct_answer": "Parménide, Socrate, Platon, Aristote",
    "incorrect_answers": [
      "Aristote, Platon, Socrate, Parménide",
      "Parménide, Socrate, Aristote, Platon",
      "Socrate, Parménide, Platon, Aristote",
      "Platon, Socrate, Aristote, Parménide"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Parménide est le plus ancien, suivi de Socrate, puis Platon et enfin Aristote.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qui a écrit l’Énéide ?",
    "correct_answer": "Virgile",
    "incorrect_answers": [
      "Tite-Live",
      "Thucydide",
      "Cicéron",
      "Romulus"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "L’Énéide a été écrite par Virgile.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quelle est la capitale de la Colombie ?",
    "correct_answer": "Bogota",
    "incorrect_answers": [
      "Caracas",
      "Buenos Aires",
      "Mexico",
      "Santiago"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Bogota est la capitale de la Colombie.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Parmi ces États, lequel est actuellement une monarchie absolue ?",
    "correct_answer": "L’Arabie saoudite",
    "incorrect_answers": [
      "Le Tchad",
      "La Syrie",
      "Le Royaume-Uni",
      "L’Espagne"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "L’Arabie saoudite est une monarchie absolue.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Carmen a été composé par :",
    "correct_answer": "Bizet",
    "incorrect_answers": [
      "Verdi",
      "Monteverdi",
      "Gounod",
      "Prokofiev"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Carmen est l’opéra de Georges Bizet.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qui est l’auteur du recueil poétique Alcools ?",
    "correct_answer": "Apollinaire",
    "incorrect_answers": [
      "Baudelaire",
      "Prévert",
      "Rimbaud",
      "Vian"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Alcools est l’œuvre majeure de Guillaume Apollinaire.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "À quel courant de pensée est rattaché l’ethnologue français Claude Lévi-Strauss ?",
    "correct_answer": "Le structuralisme",
    "incorrect_answers": [
      "Le criticisme",
      "L’empirisme",
      "L’ethnocentrisme",
      "Le cercle de Vienne"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Claude Lévi-Strauss est le père du structuralisme en anthropologie.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel peintre a été surnommé « le peintre des Madones » ?",
    "correct_answer": "Titien",
    "incorrect_answers": [
      "Raphaël",
      "Véronèse",
      "Poussin",
      "Michel-Ange"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Titien est réputé pour ses nombreuses Madones.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quelle actrice incarne Mélanie Daniels dans Les Oiseaux d’Alfred Hitchcock ?",
    "correct_answer": "Tippi Hedren",
    "incorrect_answers": [
      "Marylin Monroe",
      "Ingrid Bergman",
      "Kim Novak",
      "Grace Kelly"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Tippi Hedren joue le rôle principal dans \"Les Oiseaux\".",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "De quoi Benjamin Franklin est-il l’inventeur ?",
    "correct_answer": "Le paratonnerre",
    "incorrect_answers": [
      "La locomotive",
      "Le baromètre",
      "Le télescope",
      "Le téléphone"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Benjamin Franklin est célèbre pour son invention du paratonnerre.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "En quelle année prend fin la IIIe République française ?",
    "correct_answer": "1940",
    "incorrect_answers": [
      "1805",
      "1870",
      "1919",
      "1933"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "La IIIe République s’est éteinte en 1940, lors de la défaite face à l’Allemagne.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "À quelle période le Christ Rédempteur de Rio de Janeiro a-t-il été construit ?",
    "correct_answer": "Durant la première moitié du XXe siècle",
    "incorrect_answers": [
      "Au XVIIe siècle",
      "Au XVIIIe siècle",
      "Au XIXe siècle",
      "Durant la seconde moitié du XXe siècle"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Le monument a été édifié entre 1922 et 1931.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Lequel de ces éléments fait partie du Bouddha ?",
    "correct_answer": "Une oreille cassée",
    "incorrect_answers": [
      "Un spectre d’or",
      "Un éléphant blanc",
      "Un candélabre à sept branches",
      "Une rose éternelle"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Les longues et parfois \"cassées\" oreilles symbolisent l’abandon des richesses dans l’iconographie bouddhiste.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel naturaliste a créé la ménagerie du jardin des Plantes à Paris ?",
    "correct_answer": "Georges Louis Leclerc, comte de Buffon",
    "incorrect_answers": [
      "Geoffroy Saint-Hilaire",
      "Bernardin de Saint-Pierre",
      "Georges Cuvier",
      "Henri Ducrotay de Blainville"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Buffon est étroitement lié à l’histoire du Jardin des Plantes.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Lequel de ces peintres est associé à l’école de Pont-Aven ?",
    "correct_answer": "Gauguin",
    "incorrect_answers": [
      "Renoir",
      "Cézanne",
      "Manet",
      "Pissarro"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Paul Gauguin est le représentant emblématique de Pont-Aven.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Combien Beethoven a-t-il composé de symphonies ?",
    "correct_answer": "Neuf",
    "incorrect_answers": [
      "Aucune",
      "Une seule",
      "Sept",
      "Dix"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Beethoven est l’auteur de 9 symphonies.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "À quel auteur grec attribue-t-on la naissance de la comédie ?",
    "correct_answer": "Aristophane",
    "incorrect_answers": [
      "Anaximandre",
      "Hérodote",
      "Démosthène",
      "Eschyle"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Aristophane est considéré comme le père de la comédie grecque.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Dans quel sport s’est illustré Ato Boldon ?",
    "correct_answer": "Athlétisme",
    "incorrect_answers": [
      "Haltérophilie",
      "Basket-ball",
      "Cyclisme sur piste",
      "Base-ball"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Ato Boldon est un sprinteur renommé.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Comment s’appelle le chandelier d’or à sept branches, principal objet du culte hébraïque ?",
    "correct_answer": "La Menora",
    "incorrect_answers": [
      "Le Talit",
      "La Méguila",
      "Le Tallet",
      "L’Hanoukka"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "La Menora à sept branches est un symbole ancestral du judaïsme.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Marcello Mastroianni est l’acteur favori de quel grand cinéaste ?",
    "correct_answer": "Federico Fellini",
    "incorrect_answers": [
      "Fritz Lang",
      "Jean-Luc Godard",
      "Pietro Germi",
      "Ettore Scola"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Mastroianni est intimement lié aux films de Fellini.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel était le surnom du commandant Massoud ?",
    "correct_answer": "Le lion du Panshir",
    "incorrect_answers": [
      "L’indomptable",
      "L’ogre persan",
      "Le maître de Kaboul",
      "Le pacificateur"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Massoud était surnommé ainsi pour sa vaillance dans la vallée du Panjshir.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qu’est-ce qu’un pastiche ?",
    "correct_answer": "Un texte imitant le style d’un écrivain",
    "incorrect_answers": [
      "Un poème composé de 18 vers",
      "Une recette de pâtisserie auvergnate",
      "Un texte écrit sous l’influence d’un alcool anisé",
      "Un texte vulgaire"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Le pastiche consiste à reproduire volontairement le style d’un auteur.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "FLNC signifie :",
    "correct_answer": "Front de libération nationale de la Corse",
    "incorrect_answers": [
      "Front libre national corse",
      "Front libre pour la nation corse",
      "Front libéré des nationaux corses",
      "Front de libération de la nation corse"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Il s’agit du mouvement nationaliste militant corse.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quelle est la ville natale de Mouammar Kadhafi ?",
    "correct_answer": "Syrte",
    "incorrect_answers": [
      "Tripoli",
      "Benghazi",
      "Tobrouk",
      "Misurata"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Kadhafi est né à Syrte, en Libye.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "La grippe porcine ou grippe mexicaine est appelée de son nom scientifique H1N1. Mais que signifient ces deux lettres H et N ?",
    "correct_answer": "Hémagglutinine/Neuraminidase",
    "incorrect_answers": [
      "Hémoglobine/Neuro-immunitaire",
      "Hyper/Nocive",
      "Hinfluenza/Nidoviral",
      "Hémocyanine/Nitrogénase"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Ces protéines en surface du virus sont à l’origine de sa dénomination.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "L’opérateur de marché Jérôme Kerviel a été condamné … De quelle banque était-il l’employé ?",
    "correct_answer": "Société Générale Corporate & Investment Banking",
    "incorrect_answers": [
      "Goldman Sachs",
      "BNP Paribas",
      "HSBC",
      "Natixis"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Jérôme Kerviel était employé à la Société Générale.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quand a commencé l’opération Sangaris ?",
    "correct_answer": "Le 5 décembre 2013",
    "incorrect_answers": [
      "Le 5 janvier 2013",
      "Le 5 octobre 2013",
      "Le 5 mars 2014",
      "Le 5 juillet 2014"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "L’opération Sangaris a débuté le 5 décembre 2013.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel est le nom du président de la Côte d’Ivoire battu aux élections de 2010 ?",
    "correct_answer": "Laurent Gbagbo",
    "incorrect_answers": [
      "Alassane Dramane Ouattara",
      "Henri Conan Bédié",
      "Félix Houphouët-Boigny",
      "Guillaume Soro"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Laurent Gbagbo a été défait lors des élections de 2010.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "La femme Prix Nobel de la paix Aung San Suu Kyi … Aung San Suu Kyi est associée au Soulèvement 8888. De quoi s’agit-il ?",
    "correct_answer": "D’un mouvement politique favorable à la démocratie qui eu lieu le 8 août 88",
    "incorrect_answers": [
      "D’un soulèvement contre le pouvoir martial partant d’une pétition signée par 8888 personnalités birmanes.",
      "D’un mouvement politique favorable à la démocratie qui eu lieu le 8 août 88.",
      "Du soulèvement de la population contre le pouvoir de Ne Win durant 6 jours, soit 8888 minutes.",
      "8888 est un chiffre symbolique de la culture birmane.",
      "Ce soulèvement succède au Soulèvement 8887."
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Le Soulèvement 8888 désigne la révolte pro-démocratie en Birmanie en août 1988.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel texte entré en vigueur en 2005 … dans la convention-cadre des Nations unies sur les changements climatiques ?",
    "correct_answer": "Le protocole de Kyoto",
    "incorrect_answers": [
      "Le protocole de Tokyo",
      "Le protocole de La Haye",
      "Le traité de Nice",
      "Le protocole des sages de Sion"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Le protocole de Kyoto, entré en vigueur en 2005, engage les États à réduire leurs émissions de gaz à effet de serre.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qui obtient le prix Goncourt en 2015 ?",
    "correct_answer": "Pierre Lemaître",
    "incorrect_answers": [
      "Michel Houellebecq",
      "Mathias Énard",
      "Emmanuel Carrère",
      "Jonathan Littell"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Selon ce quiz, la réponse retenue est Pierre Lemaître.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Dans quelles villes Mohamed Merah a-t-il assassiné 7 personnes dont 3 enfants en mars 2012 ?",
    "correct_answer": "Toulouse et Montauban",
    "incorrect_answers": [
      "Nîmes et Carcassonne",
      "Bordeaux et Bègles",
      "Lyon et Saint-Étienne",
      "Biarritz et Bayonne"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Mohamed Merah a perpétré ses attaques dans cette région du sud de la France.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qui obtient le prix Goncourt en 2015 ?",
    "correct_answer": "Pierre Lemaître",
    "incorrect_answers": [
      "(Identiques à la question n°45)"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel est le réalisateur du film The Artist ?",
    "correct_answer": "Michel Hazanavicius",
    "incorrect_answers": [
      "Olivier Nakache",
      "Jean-Pierre Jeunet",
      "Francis Veber",
      "Éric Toledano"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Il est le réalisateur du film primé \"The Artist\".",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel est le nom du membre du Front national élu à l’Assemblée nationale en 2012 ?",
    "correct_answer": "Marion Maréchal-Le Pen",
    "incorrect_answers": [
      "Marine Le Pen",
      "Gilbert Collard",
      "Nadine Morano",
      "Louis Aliot"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "C’est elle qui a remporté un siège lors des législatives de 2012.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Dans quelles villes Mohamed Merah a-t-il assassiné 7 personnes dont 3 enfants en mars 2012 ?",
    "correct_answer": "Toulouse et Montauban",
    "incorrect_answers": [
      "Nîmes et Carcassonne",
      "Bordeaux et Bègles",
      "Lyon et Saint-Étienne",
      "Biarritz et Bayonne"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Questions n°1 à n°50 de la deuxième section",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Au rugby à 15, la transformation d’un essai vaut :",
    "correct_answer": "2 points",
    "incorrect_answers": [
      "3 points",
      "4 points",
      "5 points",
      "la victoire"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qui a dit : « La guerre ! c’est une chose trop grave pour la confier à des militaires. »",
    "correct_answer": "Georges Clemenceau",
    "incorrect_answers": [
      "Ferdinand Foch",
      "Jean Cocteau",
      "Louis-Ferdinand Céline",
      "Charles de Gaulle"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Citation célèbre de Clemenceau.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Dans quel ouvrage de Jean Racine, peut-on entendre : « Pour qui sont ces serpents qui sifflent sur nos têtes » ?",
    "correct_answer": "Britannicus",
    "incorrect_answers": [
      "Bérénice",
      "Andromaque",
      "Phèdre",
      "Bajazet"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "De quand date la création de la Sécurité sociale ?",
    "correct_answer": "1945",
    "incorrect_answers": [
      "1919",
      "1944",
      "1958",
      "1981"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Dans quel roman Madame de Rênal est-elle l’un des personnages principaux ?",
    "correct_answer": "Le Rouge et le Noir",
    "incorrect_answers": [
      "La Chartreuse de Parme",
      "La Dame aux Camélias",
      "La Princesse de Clèves",
      "Le Hussard sur le toit"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Madame de Rênal est la figure centrale de ce roman de Stendhal.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qu’appelle-t-on le Printemps des peuples ?",
    "correct_answer": "La révolution en Europe en 1848",
    "incorrect_answers": [
      "La révolution à Paris en 1968",
      "La révolution russe en 1918",
      "Le calme retrouvé en 1919",
      "Le développement économique de l’Occident après 1945"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quelle planète, vue de la Terre, est la plus lumineuse ?",
    "correct_answer": "Vénus",
    "incorrect_answers": [
      "Mars",
      "Proxima du Centaure",
      "Pluton",
      "La Lune"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Le musée de l’Ermitage se trouve à :",
    "correct_answer": "Saint-Pétersbourg",
    "incorrect_answers": [
      "Kiev",
      "Moscou",
      "Minsk",
      "Vladivostok"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qui a reçu le prix Nobel de la paix en 1926 pour le traité de Locarno ?",
    "correct_answer": "Aristide Briand et Gustave Stresemann",
    "incorrect_answers": [
      "Aristide Briand",
      "Gustave Stresemann",
      "Sir Austen Chamberlain",
      "Ferdinand Buisson"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qu’est-ce que l’OPEP ?",
    "correct_answer": "(Aucune de ces réponses n’est correcte)",
    "incorrect_answers": [
      "L’ensemble des sénateurs",
      "L’ensemble de la chambre des Représentants",
      "Le Parlement",
      "La réunion annuelle du Parlement et du gouvernement",
      "L’organe judiciaire américain"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Aucune de ces réponses n’est correcte",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qui est Raoni Metuktire ?",
    "correct_answer": "C’est un défenseur de la forêt amazonienne et de la culture indigène.",
    "incorrect_answers": [
      "C’est le chef de l’ordre du temple solaire.",
      "C’est le nom du dalaï-lama.",
      "C’est le nom d’un opposant communiste, prix Nobel de la paix.",
      "C’est le nom du guide de Claude Lévi-Strauss durant son expédition en Amazonie."
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Concernant la série Games of Thrones, quelle affirmation est correcte ?",
    "correct_answer": "L’une de ses actrices principales est Emilia Clarke.",
    "incorrect_answers": [
      "La série télévisée doit compter 15 saisons",
      "Son titre français est …",
      "La série est réalisée par George R. R. Martin",
      "L’une de ses actrices principales est Emilia Clarke",
      "C’est une série australienne"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qui a écrit La Recherche de l’Absolu ?",
    "correct_answer": "Honoré de Balzac",
    "incorrect_answers": [
      "Victor Hugo",
      "Stephen Hawking",
      "G.W.F. Hegel",
      "Jean Cocteau"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "En quelle année a été créé le parc du Futuroscope ?",
    "correct_answer": "1987",
    "incorrect_answers": [
      "1980",
      "1985",
      "1991",
      "1995"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quelle est la seule personnalité à être entrée au Panthéon sous la présidence de Jacques Chirac ?",
    "correct_answer": "André Malraux",
    "incorrect_answers": [
      "Victor Hugo",
      "René Descartes",
      "Louis Braille",
      "Alexandre Dumas"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Un pisciculteur est un spécialiste :",
    "correct_answer": "De l’élevage des poissons",
    "incorrect_answers": [
      "De la ville de Pise",
      "Des piscines",
      "Des pissaladières",
      "Des pissenlits"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel est le statut de l’État de Monaco ?",
    "correct_answer": "Une principauté",
    "incorrect_answers": [
      "Une république",
      "Un royaume",
      "Une fédération",
      "Une province"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Que signifie PMI ?",
    "correct_answer": "Petites et moyennes industries",
    "incorrect_answers": [
      "Petite et moyenne industrie",
      "Petits et moyens industriels",
      "Petites et moyennes industrialisations",
      "Petit métier intérimaire"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "En quelle année le septennat du mandat présidentiel français est-il devenu un quinquennat ?",
    "correct_answer": "2002",
    "incorrect_answers": [
      "1995",
      "2000",
      "2004",
      "2007"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Le premier quinquennat a débuté lors de l’élection de 2002.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qu’est-ce que le Congrès des États-Unis ?",
    "correct_answer": "Le Parlement",
    "incorrect_answers": [
      "L’ensemble des sénateurs",
      "L’ensemble de la chambre des Représentants",
      "La réunion annuelle du Parlement et du gouvernement",
      "L’organe judiciaire américain"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Même si le terme \"Congrès\" désigne précisément l’assemblée bicamérale, dans ce quiz, on le présente comme l’organe législatif global.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Parmi ces titres du groupe Dire Straits, trouvez l’intrus.",
    "correct_answer": "« Ebony and ivory »",
    "incorrect_answers": [
      "« On every street »",
      "« Sultan of swing »",
      "« Money for nothing »",
      "« Brothers in arms »"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Ce titre est en fait un duo de McCartney et Stevie Wonder.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel billet de dollars US est à l’effigie d’Abraham Lincoln ?",
    "correct_answer": "Celui de 5 dollars",
    "incorrect_answers": [
      "Celui d’1 dollar",
      "Celui de 10 dollars",
      "Celui de 20 dollars",
      "Celui de 100 dollars"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quelle est la principale innovation technique de Léonard de Vinci ?",
    "correct_answer": "Le sfumato",
    "incorrect_answers": [
      "La peinture à l’huile",
      "Le clair-obscur",
      "La nature morte",
      "La perspective atmosphérique"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Cette technique, caractérisée par des transitions douces entre les couleurs, est l’une des innovations majeures de Léonard.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Comment surnommait-on Claude Debussy ?",
    "correct_answer": "Monsieur Croche",
    "incorrect_answers": [
      "Claude de France",
      "L’impressionniste",
      "Le fou",
      "Le 20 francs"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Ce sobriquet humoristique fait référence à son usage particulier du rythme.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel est l’hymne de l’Union Européenne ?",
    "correct_answer": "L’ode à la joie de Beethoven",
    "incorrect_answers": [
      "Le chant des partisans",
      "La Brabançonne",
      "Le concerto pour piano n°23 de Mozart",
      "La ballade des gens heureux"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel est l’auteur de L’art d’être grand-père ?",
    "correct_answer": "Émile Zola",
    "incorrect_answers": [
      "Georges Clemenceau",
      "Pal Sarkozy",
      "Victor Hugo",
      "Gustave Flaubert"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Selon le quiz, c’est Émile Zola qui est associé à ce titre.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "À quelle époque la grotte de Lascaux a-t-elle été découverte ?",
    "correct_answer": "Durant la Seconde Guerre mondiale",
    "incorrect_answers": [
      "Sous le second Empire",
      "Durant la Première Guerre mondiale",
      "Pendant les Trente Glorieuses",
      "Dans les années quatre-vingt-dix"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Les grottes de Lascaux ont été découvertes en 1940.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "De 1957 à 1986, François Duvalier puis son fils Jean-Claude dirigeaient Haïti à l’aide d’une milice particulièrement violente. Comment étaient surnommés ses membres ?",
    "correct_answer": "Les tontons macoutes",
    "incorrect_answers": [
      "Les papas docs",
      "Les baby docs",
      "Les tontons flingueurs",
      "Les pères-la-mort"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Parmi les 5 piliers de l’islam, trouvez l’intrus.",
    "correct_answer": "L’impôt annuel, la Zakat",
    "incorrect_answers": [
      "Les 5 prières quotidiennes",
      "Le pèlerinage à La Mecque une fois l’an",
      "Le jeûne du Ramadan",
      "La foi en l’unicité de Dieu"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "La Zakat est bien un pilier, mais sa formulation en tant qu’\"impôt\" est trompeuse.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Que signifie Oulipo ?",
    "correct_answer": "Ouvroir de littérature potentielle",
    "incorrect_answers": [
      "Organisation Utilitaire de Langue – de Linguistique Potentielle",
      "Ouvroir à Lipogramme",
      "Organisation Univoque",
      "Ordre Universel de Littérature Potentielle"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "C’est l’acronyme officiel.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "En quelle année est mort John Lennon ?",
    "correct_answer": "1980",
    "incorrect_answers": [
      "1970",
      "1975",
      "1985",
      "1990"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Après 12 ans de cavale, Radovan Karadzic a été arrêté en 2008 … De quel groupe national militaire était-il le dirigeant ?",
    "correct_answer": "Les Serbes",
    "incorrect_answers": [
      "Les Tchèques",
      "Les Croates",
      "Les Roumains",
      "Les Bosniaques"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Karadzic était le leader des forces serbes de Bosnie.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "En novembre 2010, Lionel Jospin joue son propre rôle dans un film. Quel est le nom de ce film ?",
    "correct_answer": "On connaît la chanson",
    "incorrect_answers": [
      "Le goût des autres",
      "Télé gaucho",
      "Le nom des gens",
      "Se souvenir des belles choses"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Selon le quiz, c’est ce titre qui est associé à la participation de Jospin.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Haïti fut le 1<sup>er</sup> pays issu de l’abolition de l’esclavage à se fonder de façon autonome, … Qui a été l’artisan de cette victoire sur la France ?",
    "correct_answer": "Toussaint Louverture",
    "incorrect_answers": [
      "Jean-Jacques Dessalines",
      "Jean-Bertrand Aristide",
      "René Préval",
      "Michel Martelly"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Il est l’architecte de la révolution haïtienne.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qu’est-ce que Wikileaks ?",
    "correct_answer": "Un site qui révèle les fuites d’informations diplomatiques de nombreux pays.",
    "incorrect_answers": [
      "Un réseau secret terroriste, mis à jour par la DGSE.",
      "Un site de rencontre et de journalisme racheté par le journal Le Monde.",
      "Un site concurrent de Facebook qui compte déjà plus d’1 million de membres.",
      "Un site pirate de la CIA qui déforme des informations confidentielles."
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qu’est-ce que le BRIC ?",
    "correct_answer": "L’ensemble des pays ayant la plus forte progression de leur PIB.",
    "incorrect_answers": [
      "Une Banque de Recherche Indépendante de Chine et de Corée.",
      "Un groupe de réflexion sur les changements climatiques lors de la 16e conférence internationale de Cancun.",
      "Un groupe de banques qui se sont engagées à ne pas spéculer excessivement.",
      "Un nouveau brevet autorisant l’utilisation du Taser."
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Le terme BRIC désigne initialement le groupe Brésil, Russie, Inde et Chine.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Après la coupe du monde FIFA au Brésil en 2014, où se déroulera celle de 2018 ?",
    "correct_answer": "En Russie",
    "incorrect_answers": [
      "En France",
      "Au Qatar",
      "En Allemagne"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "La Coupe du monde 2018 s’est déroulée en Russie.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel homme politique argentin mort en 2010 a eu pour successeur sa propre femme à la présidence de la République ?",
    "correct_answer": "Nestor Kirchner",
    "incorrect_answers": [
      "Edouardo Duhalde",
      "Reynaldo Bignone",
      "Jean-Pierre Raffarin",
      "Sebastian Piñera"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Sa femme, Cristina Kirchner, lui a succédé.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Dans quel pays se trouve la plus haute tour du monde ?",
    "correct_answer": "Aux Émirats arabes unis",
    "incorrect_answers": [
      "Aux États-Unis",
      "En Arabie saoudite",
      "En Chine",
      "Au Japon"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Le Burj Khalifa se trouve à Dubaï.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Combien compte-t-on actuellement de pays dans l’espace Schengen ?",
    "correct_answer": "26",
    "incorrect_answers": [
      "28",
      "31",
      "15",
      "12"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel est le dernier volet de l’hépatologie Harry Potter ?",
    "correct_answer": "Harry Potter et les reliques de la mort",
    "incorrect_answers": [
      "Harry Potter et le prince de sang-mêlé",
      "Harry Potter et la coupe de feu",
      "Harry Potter et la chambre des secrets",
      "Harry Potter et l’ordre du phénix"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "C’est le dernier tome de la saga.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel est le nom du Norvégien qui a tué 77 personnes durant l’été 2011 ?",
    "correct_answer": "Anders Behring Breivik",
    "incorrect_answers": [
      "Michel Fourniret",
      "Sweeney Todd",
      "Antti Taskinen",
      "On ne le sait pas, il n’a jamais été identifié"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel est le nom du Premier ministre grec, élu en 2015 ?",
    "correct_answer": "Alekis Tsipras",
    "incorrect_answers": [
      "Loukas Papadimos",
      "Georges Papandréou",
      "Karolos Papoulias",
      "Antonis Samaras"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "Alexis Tsipras est le leader du parti Syriza.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "À combien de milliards d’euros s’élève environ la dette de la France en janvier 2012 ?",
    "correct_answer": "2 100",
    "incorrect_answers": [
      "600",
      "1 200",
      "1 600",
      "1 900"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "La dette française était d’environ 2 100 milliards d’euros.",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Qui obtient le prix Goncourt en 2015 ?",
    "correct_answer": "Pierre Lemaître",
    "incorrect_answers": [
      "Michel Houellebecq",
      "Mathias Énard",
      "Emmanuel Carrère",
      "Jonathan Littell"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Dans quelles villes Mohamed Merah a-t-il assassiné 7 personnes dont 3 enfants en mars 2012 ?",
    "correct_answer": "Toulouse et Montauban",
    "incorrect_answers": [
      "Nîmes et Carcassonne",
      "Bordeaux et Bègles",
      "Lyon et Saint-Étienne",
      "Biarritz et Bayonne"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel est le réalisateur du film The Artist ?",
    "correct_answer": "Michel Hazanavicius",
    "incorrect_answers": [
      "Olivier Nakache",
      "Jean-Pierre Jeunet",
      "Francis Veber",
      "Éric Toledano"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Quel est le nom du membre du Front national élu à l’Assemblée nationale en 2012 ?",
    "correct_answer": "Marion Maréchal-Le Pen",
    "incorrect_answers": [
      "Marine Le Pen",
      "Gilbert Collard",
      "Nadine Morano",
      "Louis Aliot"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  },
  {
    "question_text": "Dans quelles villes Mohamed Merah a-t-il assassiné 7 personnes dont 3 enfants en mars 2012 ?",
    "correct_answer": "Toulouse et Montauban",
    "incorrect_answers": [
      "Nîmes et Carcassonne",
      "Bordeaux et Bègles",
      "Lyon et Saint-Étienne",
      "Biarritz et Bayonne"
    ],
    "difficulty": "difficile",
    "explanation": "",
    "category": "Épreuve de culture générale, économique et managériale",
    "sub_category": "Culture Générale"
  }
]